美國擬全面封殺華為 任正非明言會裁員

有報道指，美國總統特朗普正準備頒佈行政命令，以國家安全疑慮為由，嚴格限制中國國營電訊公司在美國營運，徹底切斷華為後路。華為創辦人任正非早前發出的內部電郵明言，公司要有過苦日子的準備，對經濟形勢做出正確估計，並明言會裁員。

任正非在電郵中提到，未來幾年，整個大形勢應該沒有想像中那麼樂觀，「5G不可能像4G一樣勢如破竹，它可能是東爆一個地雷，西爆一個地雷。如果不能成片性地爆炸，華為要如何養活18萬員工，每年的工資、薪酬、股票分紅超過300億元美金。如果沒有產生這麼多糧食，如何拿錢來分？」

他指出，在當前形勢下，每個工種都要對準多產糧食和增加土壤肥力，如果對標沒有價值，就應該裁減和放棄一部份工作，讓其聚焦。也要放棄一部分平庸的員工，降下人力成本來。

「華為前三十年過得太順利，處在一個戰略擴張階段，組織惡性擴張，是否所有地方都是有效的，華為要審視。」任正非指，公司要避免過度裁員。產品的生命週期管理的人員是寶貴財富，將來可以應用到新產品。新產品認識到生命週期管理的規律，在早期就採納這些規律，結果可能更好一些。

美國制裁我，我送更多員工返鄉創業，中國終成最大贏家

乘機重組
又贏